@book{cloud,
  author = {T. Erl, Z. Mahmood και R. Puttini},
  year = {2013},
  title = {Cloud Computing - Αρχές, Τεχνολογία και Αρχιτεκτονική},
  publisher = {Μ. Γκιούρδας}
}

@book{distributed,
  author = {A. S. Tanenbaum και M. van Steen},
  year = {2002},
  title = {Κατανεμημένα Συστήματα, Αρχές και Υποδείγματα},
  publisher = {Κλειδάριθμος}
}

@book{os,
  author = {A. S. Tanenbaum και H. Bos},
  year = {2018},
  title = {Σύγχρονα Λειτουργικά Συστήματα},
  publisher = {Κλειδάριθμος},
  edition = {4}
}

@book{parrarel,
  author = {Γ. Πάντζιου, Β. Μάμαλης και Α. Τομαράς},
  year = {2013},
  title = {Εισαγωγή στον Παράλληλο Υπολογισμό},
  publisher = {Νέων Τεχνολογιών}
}

@book{networks,
  author         = {J. F. Kurose και K. W. Ross},
  publisher      = {Μ. Γκιούρδας},
  title          = {Δικτύωση Υπολογιστών, Προσέγγιση από Πάνω προς τα Κάτω},
  edition        = {7},
  year           = {2017}
}

@book{cyber,
  author         = {W. Stallings},
  publisher      = {Ίων},
  title          = {Κρυπτογραφία Και Ασφάλεια Δικτύων, Αρχές και Εφαρμογές},
  year           = {2011}
}

@book{databases,
  author         = {R. Elmasri και S. B. Navathe},
  publisher      = {Διαυλός},
  title          = {Θεμελιώδεις Αρχές Συστημάτων Βάσεων Δεδομένων},
  year           = {2016},
  edition        = {7},
}

@book{it,
  author         = {D. Avison και G. Fitzgerald},
  publisher      = {Νέων Τεχνολογιών},
  title          = {Ανάπτυξη Πληροφοριακών Συςστήματων, Μεθοδολογίες, Τεχνικές και Εργαλεία},
  year           = {2017},
  edition        = {3},
}

@book{software,
  author         = {I. Sommerville},
  publisher      = {Κλειδάριθμος},
  title          = {Βασικές Αρχές Τεχνολογιάς Λογισμικού},
  year           = {2018},
  edition        = {8},
}

@book{uiux,
  author         = {Ν. Αβούρης, Χ. Κατσανός, Ν. Τσέλιος και Κ. Μουστάκας},
  publisher      = {Πανεπιστημιού Πάρτας},
  title          = {Εισαγωγή στην Αλληλεπίδραση Ανθρώπου-Υπολογιστή},
  year           = {2018},
  edition        = {2},
}

@misc{swarmlab,
  author = {Α. Αναγνωστόπουλος},
  title = {Τεχνικό υλικό για το Swarmlab},
  year = {2022},
  note = {Το εργαστηριακό υλικό για τα μαθήματα του κύριου Αναγνωστόπουλου},
  url = {https://docs.swarmlab.io}
}

@misc{vm_cloud,
  author = {Β. Μάμαλης και Δ. Καλλέργης},
  title = {Υπολογιστική Νέφους και Υπηρεσίες},
  year = {2021},
  note = {Το υλικό του μαθήματος για το ακαδημαϊκό έτος 2020-21},
  url = {https://eclass.uniwa.gr}
}

@misc{big_data,
  author = {Α. Κιούρτης},
  title = {Διαχείριση Δεδομένων Μεγάλης Κλίμακας},
  year = {2021},
  note = {Το υλικό του μαθήματος για το ακαδημαϊκό έτος 2020-21},
  url = {https://eclass.uniwa.gr}
}

@misc{react,
  author = {Meta},
  title = {ReactJS},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα της ReactJS},
  year = {2022},
  url = {https://reactjs.org/}
}

@misc{redux,
  author = {Dan Abramov},
  title = {Redux Toolkit},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα του Redux Toolkit},
  year = {2022},
  url = {https://redux-toolkit.js.org/}
}

@misc{query,
  author = {Tanner Linsley},
  title = {React Query},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα του React Query},
  year = {2020},
  url = {https://react-query-v3.tanstack.com/}
}

@misc{express,
  author = {Marcos Henrique da Silva},
  title = {Building a Node.js/TypeScript REST API},
  note = {Άρθρο για την δημιουργία ένος API με την χρήση NodeJS και express},
  year = {2022},
}

@misc{docker,
  author = {Docker Inc},
  title = {Docker},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα του Docker},
  year = {2022},
  url = {https://www.docker.com/}
}

@misc{testing,
  author = {Valentino Gagliardi},
  title = {Jest Tutorial for Beginners: Getting Started With JavaScript Testing},
  note = {Άρθρο που διδάσκει πως να γίνονται tests σε NodeJS με την βιβλιοθήκη Jest},
  year = {2020},
  url = {https://www.valentinog.com/blog/jest/}
}

@misc{keycloak,
  author = {RedHat},
  title = {Keycloak},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα του Keycloak},
  year = {2022},
  url = {https://www.keycloak.org/}
}

@misc{jwt,
  author = {Flavio Copes},
  title = {JWT authentication: Best practices and when to use it},
  note = {Καλές πρακτικές του JWT authentication},
  year = {2021},
  url = {https://blog.logrocket.com/jwt-authentication-best-practices/}
}

@misc{cors,
  author = {Mozilla},
  title = {Cross-Origin Resource Sharing (CORS)},
  note = {Πληροφορίες σχετικά με το CORS},
  year = {2022},
  url = {https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/CORS}
}

@misc{fluentd,
  author = {Fluentd},
  title = {Fluentd},
  note = {Πληροφορίες για τον συλλέκτη δεδομένων Fluentd},
  year = {2022},
  url = {https://www.fluentd.org/}
}

@misc{golang,
  author = {Google},
  title = {Golang},
  note = {Η επίσημη ιστοσελίδα της Golang},
  year = {2022},
  url = {https://go.dev/}
}
